<resources>
    <string name="app_name">Kinematics</string>

    <string name="take_test">Пройти тест</string>


    <string name="topic1_pg1">Кинематика - это раздел механики, изучающий способы описания движений и связь между величинами, характеризующими эти движения. Описать движение тела - это значит указать способ определения его положения в пространстве в любой момент времени.</string>
    <string name="topic1_pg2">"Мир не является застывшим, статичным. Изменения в нём весьма разнообразны. Но если спросить вас, какие изменения вы замечаете чаще всего, то ответ, пожалуй, будет однозначным: изменяется положение предметов (или тел, как говорят физики) относительно земли и относительно друг друга с течением времени."</string>
    <string name="topic1_pg3">Описать движение тела - это значит указать способ определения его положения в пространстве в любой момент времени. Уже на первый взгляд задача описания кажется очень сложной. Взгляните на клубящиеся облака, колышущиеся листья на ветке дерева. Какое сложное движение совершают поршни автомобиля, мчащегося по шоссе. Как же приступить к описанию движения? Самое простое — это научиться описывать движение точки. Под точкой можно понимать, например, маленькую отметку, нанесенную на движущийся предмет - футбольный мяч, колесо трактора и т. д. Если мы будем знать, как происходит движение каждой такой точки (каждого очень маленького участка) тела, то мы будем знать, как движется всё тело.</string>
    <string name="topic1_pg4">Введём понятие материальной точки: материальная точка - тело, размерами и формой которого можно пренебречь в условиях рассматриваемой задачи. Движение любого тела, как мы уже знаем, есть движение относительное. Это значит, что движение данного тела может быть различным по отношению к другим телам. Изучая движение интересующего нас тела, мы обязательно должны указать, относительно какого тела это движение рассматривается. Тело, относительно которого рассматривается движение, называется телом отсчёта.</string>
    <string name="topic1_questions">1. Что называется телом отсчёта? 2. Что составляет систему отсчёта? 3. Какие способы отсчёта времени вам известны?</string>
    <string name="review_questions_title">Вопросы для повторения:</string>
</resources>