<resources>
    <string name="app_name">Kinematics</string>

    <string name="take_test">Пройти тест</string>


    <string name="topic1_pg1">Кинематика - это раздел механики, изучающий способы описания движений и связь между величинами, характеризующими эти движения. Описать движение тела - это значит указать способ определения его положения в пространстве в любой момент времени.</string>
    <string name="topic1_pg2">"Мир не является застывшим, статичным. Изменения в нём весьма разнообразны. Но если спросить вас, какие изменения вы замечаете чаще всего, то ответ, пожалуй, будет однозначным: изменяется положение предметов (или тел, как говорят физики) относительно земли и относительно друг друга с течением времени."</string>
    <string name="topic1_pg3">Описать движение тела - это значит указать способ определения его положения в пространстве в любой момент времени. Уже на первый взгляд задача описания кажется очень сложной. Взгляните на клубящиеся облака, колышущиеся листья на ветке дерева. Какое сложное движение совершают поршни автомобиля, мчащегося по шоссе. Как же приступить к описанию движения? Самое простое — это научиться описывать движение точки. Под точкой можно понимать, например, маленькую отметку, нанесенную на движущийся предмет - футбольный мяч, колесо трактора и т. д. Если мы будем знать, как происходит движение каждой такой точки (каждого очень маленького участка) тела, то мы будем знать, как движется всё тело.</string>
    <string name="topic1_pg4">Введём понятие материальной точки: материальная точка - тело, размерами и формой которого можно пренебречь в условиях рассматриваемой задачи. Движение любого тела, как мы уже знаем, есть движение относительное. Это значит, что движение данного тела может быть различным по отношению к другим телам. Изучая движение интересующего нас тела, мы обязательно должны указать, относительно какого тела это движение рассматривается. Тело, относительно которого рассматривается движение, называется телом отсчёта.</string>
    <string name="topic1_questions">1. Что называется телом отсчёта? 2. Что составляет систему отсчёта? 3. Какие способы отсчёта времени вам известны?</string>
    <string name="review_questions_title">Вопросы для повторения:</string>

    <string name="topic2_pg1">Существует несколько способов описания, или, что одно и то же, задания движения точки. Рассмотрим два из них, которые наиболее часто применяются.\nКоординатный способ. Будем задавать положение точки с помощью координат. Если точка движется, то её координаты изменяются с течением времени. Так как координаты точки зависят от времени, то можно сказать, что они являются функциями времени.</string>
    <string name="topic2_pg2">Количество выбираемых для описания движения координат зависит от условий задачи. Если движение точки происходит вдоль прямой, то доста- точно одной координаты и, следовательно, одного уравнения, например, x(t). Если движение происходит на плоскости, то его можно описать двумя уравнениями x(t) и y(t). Уравнения описывают движение точки в пространстве.</string>
    <string name="topic2_pg3">Векторный способ. Положение точки можно задать, и с помощью радиус-вектора. Радиус-вектор это направленный отрезок, проведённый из начала координат в данную точку. При движении материальной точки радиус-вектор, определяющий её положение, с течением времени изменяется (поворачивается и меняет длину), т. е. является функцией времени r = r(t).</string>
    <string name="topic2_pg4">Итак, мы знаем, что положение точки в пространстве определяется её координатами или её радиус-вектором. Модуль и направление любого вектора находят по его проекциям на оси координат. Чтобы понять, как это делается, вначале необходимо ответить на вопрос: что понимают под проекцией вектора на ось? Изобразим какую-либо ось, например ось ОХ. Опустим из начала А и конца В вектора а перпендикуляры на ось ОХ. Точки А1 и В1 есть проекции соответственно начала и конца вектора a на эту ось.</string>
    <string name="topic2_questions">1. Какими способами можно задать положение точки? 2. Как задают положение точки в пространстве с помощью координат? 3. Что называется радиус-вектором? 4. Что называется проекцией вектора на ось?</string>

    <string name="topic3_pg1">Линия, по которой движется точка в пространстве, называется траекторией. В зависимости от формы траектории все движения точки делятся на прямолинейные и криволинейные. Если траекторией является прямая линия, движение точки называется прямолинейным, а если кривая -  криволинейным.</string>
    <string name="topic3_pg2">Пусть в какой-то момент времени движущаяся точка занимает положение М1(рис. 1). Допустим, известно, что точка находится на расстоянии l относительно своего начального положения. Сможем ли мы в этом случае однозначно определить новое положение точки? Очевидно, нет, поскольку есть бесчисленное множество точек, которые удалены от точки М1 на расстояние l. Чтобы однозначно определить новое положение точки, надо ещё знать, в каком направлении от точки М1 следует отложить отрезок длиной l. Таким образом, если известно положение точки в какой-то момент времени, то найти её новое положение можно с помощью определённого вектора.</string>
    <string name="topic3_pg3">Вектор, проведённый из начального положения точки в её конечное положение, называется вектором перемещения или просто перемещением точки.</string>
    <string name="topic3_pg4">Покажем, что при векторном способе задания движения перемещение можно рассматривать как изменение радиус-вектора движущейся точки. Пусть радиус-вектор r1 задаёт положение точки в момент времени t1, а радиус-вектор r2 - в момент времени t2 (рис. 2). Чтобы найти изменение радиус-вектора за промежуток времени ∆t = t2-t1, надо из конечного вектора r2 вычесть начальный r1.</string>
    <string name="topic3_pg5">Из рисунка 2 видно, что перемещение, совершённое точкой за промежуток времени ∆t, есть изменение её радиус-вектора за это время. Следовательно, обозначив изменение радиус-вектора через ∆r, можно записать: ∆r=r1-r2. Путь s - длина траектории при перемещении точки из положения М в положение М2.</string>
    <string name="topic3_pg6">Перемещение тела ∆r - вектор, путь s - скаляр, |∆r| ≤ s.</string>
    <string name="topic3_questions">1. Что называется перемещением точки? 2. В каком случае модуль перемещения точки за какое-то время равен пути, пройденному ею за то же время?</string>
</resources>